\chapter{About this Thesis}



\section*{\abstractname} % Korrekter Name für den Abstract in der jeweiligen Sprache
This thesis is about learning how particle accelerator data, as in this example from the KEKB particle accelerator, is analysed. For that I wrote a program which reconstructs a given decay, calculated the efficiency of such a reconstruction process, inspected the branching ratio $\mathtt{Br(B^+ \rightarrow \bar{D}^0 \pi^+)}$ and approximated the number of decay from a $B$-meson into a Kaon and two pions via a $D^0$-meson.

The specific decay I looked at in this thesis is
$$B^+ \rightarrow \bar{D}^0 \pi^+ \rightarrow \left[ K^+ \pi^- \right]_{_{\bar D^0}} \pi^+$$
and was assigned to me by my supervisor Christoph Schwanda \citep{PersonBadurek}.

\subsection*{Thanks}

Great thanks goes to my supervisor Christoph Schwanda, who was really supportive and patient and always took his time for me.

% Kein Seitenumbruch zwischen deutschem und englischem abstract
\let\oldcleardoublepage\cleardoublepage
\renewcommand\cleardoublepage{}

\section*{Zusammenfassung}
Diese Bachelorarbeit handelt von der Analyse von Teilchenbeschleunigerdaten, wie in diesem Fall, die des KEKB Beschleunigers. Dafür wurde ein Programm geschrieben, welches aus den gemessen Daten $B$-Mesonen rekonstruiert, die Effizienz eines solchen Programms bestimmt, das Verzweigungsverhältnis von $\mathtt{Br(B^+ \rightarrow \bar{D}^0 \pi^+)}$ berechnet und damit auch die Anzahl an $B$-Mesonen, welche in ein Kaon und zwei Pionen zerfallen im Echtdaten abgeschätzt.

Der genaue Zerfall, den ich in dieser Arbeit untersucht habe ist
$$B^+ \rightarrow \bar{D}^0 \pi^+ \rightarrow \left[ K^+ \pi^- \right]_{_{\bar D^0}} \pi^+$$
und wurde mir von meinem Betreuer Christoph Schwanda \citep{PersonBadurek} zugewiesen.

\let\cleardoublepage\oldcleardoublepage
\newpage
